倪匡批關愛座惹衝突：有啲老人家倚老賣老

君子不出門能知天下事，倪匡對社會時事也瞭如指掌，如近來屢惹爭議的關愛座。他認為港鐵等強推關愛座未必是好事，「其實公共交通讓座係一種好普通嘅禮節，唔使關愛座……如果冇呢啲質素，夾硬要關愛座好容易起衝突」。

讓座應由心出發，一張冷冰冰的紅色椅子只會將長幼放在對立面，「後生仔見到老人家孕婦上嚟，都應該即刻讓座。年輕人睇到大肚婆企喺你前面，你都大模斯樣坐喺度，你自己都應該坐唔穩囉。」不過，他認為長者亦無理由可呼喝年輕人讓座，「後生仔話，你點知我唔係發緊燒，生緊病啫，我唔讓座？有啲老人家倚老賣老，喝佢起身。」

出入需借助拐杖的倪匡，不認為本港已失卻讓座文化，「我哋搭地鐵次次有人讓座，唔一定識我㗎，有次印度青年都讓座畀我，我都唔要，我寧願企吓，我企吓有咩所謂啫。我搭得地鐵搭得巴士我預咗企吖嘛」。

有說香港社會戾氣日重，「衝突不滿任何社會都有，香港已經算情形最好。中國大陸仲誇張啦，幾暴躁呀，尤其搭飛機遲到啲人，個個都打人嘅。最近網上睇到有個肥佬，幾威呀，要搶航空警察嘅槍㖭呀」。他只擔心歪風遲早吹到來，「香港是中國城市，所有中國作風都會傳到來」。

記者 翁煜雄

智慧老人呢個朵唔係流

我匡

我受過嚴格嘅中國武術訓練
企下又有乜所謂

成個政府只係識做無謂嘢

要你讓座個班仲要俾得2蚊

FB 一堆垃圾fans page得張圖 一堆廢老share鬧廢青

關愛座hunter